讀緊乞食社科可以做啲咩增加自己嘅競爭力？

如題
宜家year1 讀緊三大乞食社科好擔心未來要乞食
自問英文能力唔差，宜家有學緊外語

本身自己讀緊嗰科，有唔少師兄師姐grad咗都係做LS老師，本身自己都打算之後考牌做老師就算
但見到今日柒婆份施政報告即刻9秒9打消咗呢個諗法

交jupas之前睇過好多連登勸世po, 叫人點都一定要揀專科，但自己都仲係on99咁揀咗sosci入面差唔多最乞食嗰科

宜家好驚第時真係要乞食，想知可以點樣先增加到自己嘅競爭力，至少唔好第日交cv就第一時間比人screen走

唔該曬咁多位巴絲打
btw如果有中學生睇到呢個po, 有得選擇嘅話真係記得要揀專科呀 唔好好似我咁on9

搵Part time / Intern
起碼CV叫做有嘢寫先
話自己有工作經驗
再唔係就grad之後讀返個PDGE或者專科文憑
利申都係垃圾社科，諗緊rejupas / trans科

香港真係好痴線
鄧d新一代後生仔慘

以前真係好少咁話乞唔乞食
反面係入到大學大家都好開心會好期待果幾年u life
覺得只要肯努力，自己前途都應該ok

依家？入到大學一年級就已經開始覺得絕望
驚住畢業即失業

唉
總之依家個社會真係好撚變態

識多啲人脈學bba班友

你個名
我諗住year2開始就努力揾intern了
巴打介唔介意講下rejupas/trans嘅話諗住揀咩？

最緊要真係enjoy讀書過程
專科其實比想像中又chur又難又悶
每年比四皮幾折磨自己為乜？

讀乞食科嘅後悔冇揀專科
讀緊專科想跟興趣讀乞食科

社科可以做乜

人就係犯賤
自己開心就得啦其實

認真答
諗計轉去專啲嘅科
e.g. 社工

UST而家有Social Science??

呢科本身都唔係專業 / 職業導向
你不如先諗下自己想做咩
以前掛住兩大Social Science個名出去搵文職都唔難既

學好外語
掌握programming
返d學野既pt
強身健體

學門手藝仲好
2020年香港做社工

我以前都係好似你咁諗
覺得興趣>搵食
但後尾寫paper時摷到外國鬼佬幾十年前嘅研究
佢地發現揀興趣科但長大後又職業發展平平嘅人
到中年時會result in高 depression level 同低life satisfaction level因爲佢同同輩比較時好多嘢都會因為事業未有起色而要推遲少少

而果d無咁講興趣但選擇咗份唔抗拒嘅工嘅人，到後尾竟然會life satisfaction高過追興趣果批因爲搵到返咁上下錢變咗自我價值高返，所有嘢都好穩定
最後我自己總結係：有錢就去追夢，家境一般嘅就盡量推遲d先追夢，搵咗食先

利申：追緊夢，屋企小康，但個壓力真係會大，畢竟真係好少同路人，尤其喺香港

練多啲打字、word同埋excel
Grad之後考aco
升到上sco頂薪有5萬5

Year 1當俾自己hea一陣囉
諗住trans社工
都係under社科學院但係好好多

但係社工嚟講算易搵到工
好多機構都請緊社工grad

轉系啦

其實讀乞食科既問題係出黎做野都做唔返相關既工作
到時都係打份無興趣既工
我同你所講既外國case有d似，因為事業關係依家先想揾人拍拖
大學時錯過左可以發展既人
依家發現好多好男仔大學時都mark人or比人mark左了

讀完大學都唔代表咩
你自己交友圈子唔夠廣
就唔好講咁多廢話啦
從來有番咁上下條件一直唔難
大把單身
揾唔到罷了

想問係咩paper
想睇

自學programming
自學finance 考cfa

其實如果絲打你對另一半有年齡要求嘅話係會難少少
始終好多去到一定年紀係會結咗婚/有穩定交往對象
變相選擇係會少咗
呢啲要睇緣份，不過好男仔都仲有嘅

Anyway 祝絲打你快d搵到合適嘅人啦～